子彈卡脊椎 需割右腎1/3肝

子彈卡脊椎 需割右腎1/3肝

中槍青年在術後被推上深切治療部留醫。翁鈺輝攝

【本報訊】腹部中槍倒地的青年送院後一度休克，肝及腎臟嚴重受傷，手術後留醫東區醫院深切治療部，情況至昨晚仍然危殆。據悉，醫院一度要準備為傷者換肝，醫生在他體內取出子彈亦曾遇困難。腎科專科醫生指，傷者將來若患上糖尿病，其腎衰竭程度或較一般人快一倍。

相關新聞：非法武力謀殺手無寸鐵者

一度休克需心肺復蘇

周姓青年腹部中槍倒地後，臉色發白。消息指，子彈穿過周的右邊肝及腎，卡在脊椎位置，其右腎完全撕裂及嚴重出血，右肝葉撕裂及肝因門靜脈被壓破，同樣嚴重出血。手術期間，傷者一度休克需施行心肺復蘇，醫生及後取出子彈，並將周整個右腎及三分一肝臟切除，約11時23分手術順利完成，周轉送深切治療部病房繼續治療。截至昨晚，周同學情況仍然危殆。

據悉，東區醫院昨晨接收傷者後，院方非常緊張，更一度準備是否需為病人換肝，幸肝臟主要血管沒有傷及，肝臟仍有血到，沒有肝壞死，所以不需要換肝。

有醫生認為，因傷者年輕，雖然大量出血，但相信今次可以捱得過。手術初時，病人仰卧在床上打開肚接受手術，醫生找不到子彈，醫生須將病人翻轉，才在皮下組織找到子彈。

腎科專科醫生陳小劍指，受傷男生本身年輕，若沒有任何慢性病而切除右邊腎臟，短時間10至20年內腎功能應與一般人無太大分別，但長遠或多或少會有影響，例如病人將來若患上糖尿病或慢性腎病，由於只剩一邊腎，腎衰竭程度或較正常人快一倍，故康復應注重飲食健康，避免患上血壓高、糖尿病等慢性疾病。

至於切除部份肝臟，陳醫生指，一般來說肝臟有自我再生功能，切除部份後應可慢慢自我復原，肝功能有機會100%回復，但需視乎手術後剩餘肝臟本身有沒有傷及血管，影響到肝臟血液供應。

對於警員近距離向青年開槍，陳醫生指社會上已有多方面評價，認為公道自在人心，「有晒片事實擺在眼前，將來法官都會睇到片，邊個啱邊個錯」。

facebook專頁「醫言．憤怒」發帖指出，腹部中槍的死亡率約為7%，如果血壓降低，表示好有可能有內出血，需要開腹檢視傷勢。有研究指出，受傷後血壓低者若延遲超過10分鐘送院，死亡率大升三倍。

■記者王春怡

AppleDaily

撐住呀

香港人報仇

快啲好返

頂住

push

手足頂住！！

快D好返 小朋友

香港人-返工！

頂住 集氣

話火燒冒狗廢老唔啱嘅死左膠夠膽就死出黎喺呢個手足面前再講多次你班仆街嘅道德高地言論，成世人做冷氣軍師左割右割只係顧住畫面靚你班仆街唔死都冇撚用！

見到真喺好心痛 一世都唔會原諒班狗

same here

只要佢有需要我地應該照顧佢一世

pish

起身睇對開槍果條畜牲有咩下場

忍唔到眼淚天祐手足

5個月政府一個傷亡都冇

手足唔好有事

Push

手足

頂撚住呀！！

希望無事

反正今日交通咁順，不如組隊去中環shopping

手足 你會冇事……

多謝醫生 吉人天相啊手足

頂住呀手足

係咪應該眾籌比手足

屌佢老味佢哋啲子彈仲要係開花彈

愛你啊手足 頂住

頂住呀

要頂住呀手足

不幸中之大幸，傷唔到脊椎神經，願 早日康複

集氣！！！

卡住脊椎會唔會影響脊椎神經？

推

Stay strong

頂住手足

死魔警

頂住呀手足 要無事 我地要除罩煲底見架

推 俾更多人睇到

撐住

手足加油

佢究竟做錯咩

殺人放火金腰帶

頂住！

Ageer

dllm
死黑警
還番個腎啊

集氣

唔係有兩個中咩仲有一個呢

蓄意殺人
明明可以申請去炮火同D同袍互相打炮

手足撐住！！

關家榮 夠膽就住安全屋過世 唔係你就仆街

因傷者年輕，雖然大量出血，但相信今次可以捱得過

集氣！撐住！

支持住

同意

甴近平

一定要記住佢 捐款買層樓俾佢乜都好 要確保佢一世無憂

一定要大步檻過

加油

一定要100%好番

有冇人知另外一個中槍男仔點

Tui

又害人地啲仔女

點樣可以好似藍屍捐50萬俾個的士佬咁捐到錢俾佢！

手足撐住

仆街警畜真係亂9咁射

死警狗

推呀

香港人 報仇

關家榮全家過唔到今晚

手足一定要頂住好返！

我屌你黑警

果個無理開槍的黑警點樣還
係咪要個女幫佢還？

721831

加油!

Pushhh

早日康復集氣

撐住黑警會有報應的

up

唔可以俾手足有經濟困難！

轉左住豪華安全屋,放大假照出糧,兩個女因為係香港俾人點曬相,政府資助佢地出國讀書

醫生，手足

有冇需要捐器官？

頂住呀！

手足頂住

氣氣加油

一定要頂住

手足
報仇

頂住阿

健仔點啊

頂住！你得架！

得返一個腎，係咪好大後遺症
利申唔識

集氣 加油 好返請你去食大餐！
手足要加油！

肝都話可以再生 腎冇左就係冇左

集氣 快d好返

唔好令手足嘅血白流

無事既

🙏🙏🙏

個仆街警犬

醫生好波

頂住呀
要睇到個仆街黑警落地獄嫁

仆街，黑警。

殺人犯

一定要好番

本身5050 load
依家得返一粒就100%load
以後要清淡d食野，做運動，問題不大

快好返

屌你老母死黑警

係，腎功能比一般人差很多
所以一定要多做運動注意飲食健康
唔係好易死

手足我願意折壽換你安好

佢只係個細路，屌你老母！！！

頂住 一定要好翻

填命呀仆街黑狗!!!!!!!!1

手足頂住
我哋要一齊羸呀

搵撚到佢2隻狗女未

係！！！！

集氣要好返晒

我為你禱告，願主保佑，啊門

中槍男子須再接受手術 被燒傷男子3成皮膚燒傷

昨日西灣河衝突中中槍受傷的21歲男子，目前情況仍然危殆，消息指，佢腹部中槍，要接受肝臟和腎臟手術，現時仍在東區醫院深切治療部留醫。
from RTHK

早日康復

手足頂住啊

出面已經瘋狂煲緊佢搶槍

借位推

冇罷工既手足入黎做任務！
[捐獻師] [1111] 5%捐獻challenge

唔洗理理仆街

公道自在人心

頂住 一定會幫你報仇

起碼都渡過危險期先啦求下你

同學 你要撐住啊

頂住啊 手足

加油 頂住

早日康復啊細路

點解無醫護界出嚟指責曱甴亂咁移動傷者？

有哂片有哂慢鏡都要老屈，
個啲唔係眼盲，係心盲，冇得救

撐住 集氣啊

相信醫生，佢會出翻黎

捐出去嘅錢係咪應該支持咁嘅義士